<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Inicio on Comunidad Startup</title><link>https://portal.comunidadstartups.com/</link><description>Recent content in Inicio on Comunidad Startup</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://portal.comunidadstartups.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Lanzamos nuestra primera plataforma</title><link>https://portal.comunidadstartups.com/inicio/lanzamos-nuestra-primera-plataforma/</link><pubDate>Sun, 20 Feb 2022 05:13:22 +0000</pubDate><guid>https://portal.comunidadstartups.com/inicio/lanzamos-nuestra-primera-plataforma/</guid><description>Motivo de la Plataforma Como primer producto mínimo viable hemos lanzado esta plataforma que tiene como fin agilizar e impulsar el crecimiento del emprendedurismo emergente mediante esfuerzos, como el formativo, el comunicativo, y el social, permitiendo a aspirantes conocer las herramientas y métodologías más actualizadas frente a la innovación para construir, acelerar y llevar su emprendimiento al lanzamiento de manera magra y orgánica, a la vez que aprende de las experiencias más provechosas de los que ya hemos comenzado, fracasado y logrado algo en este mundo de las startups.</description></item><item><title>Detrás de Comunidad Startup</title><link>https://portal.comunidadstartups.com/blog/detras-de-comunidad-startup/</link><pubDate>Sun, 20 Feb 2022 03:52:24 +0000</pubDate><guid>https://portal.comunidadstartups.com/blog/detras-de-comunidad-startup/</guid><description>Me concierne dedicarme a hablar solamente en contexto con nuestra metodología. Desde que comencé hace unos 5 años hasta el tiempo en que escribo, agradecido con el camino de la vida y la manera en que se han dado las cosas, no he logrado exitosamente ninguna iniciativa Startup, pero más importante aún, tampoco he fracasado ni he perdido con ninguna iniciativa Startup que he comenzado. Me explico.
Soy un desarrollador que desde temprano en mis comienzos dentro del emprendedurismo me enfrente a un dilema al que no muchos se permiten enfrentar.</description></item><item><title>Programador de Servidor</title><link>https://portal.comunidadstartups.com/comunidad/cofundar/programador-servidor/</link><pubDate>Sun, 20 Feb 2022 03:52:24 +0000</pubDate><guid>https://portal.comunidadstartups.com/comunidad/cofundar/programador-servidor/</guid><description/></item><item><title>Programador Todo Ámbito</title><link>https://portal.comunidadstartups.com/comunidad/cofundar/programador-todo-ambito/</link><pubDate>Sun, 20 Feb 2022 03:52:24 +0000</pubDate><guid>https://portal.comunidadstartups.com/comunidad/cofundar/programador-todo-ambito/</guid><description/></item><item><title>Comunidad Startup</title><link>https://portal.comunidadstartups.com/comunidad/startups/comunidadstartup/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://portal.comunidadstartups.com/comunidad/startups/comunidadstartup/</guid><description>Problema No hay un claro entendimiento ni una amplia consciencia de lo que es una Empresa Emergente (Startup) y el Capital de Riesgo
Cultura de innovación y competitividad sub desarrollada
Modelos de desarrollo discordes con la realidad del país tanto económica como social.
Atraso frente a las tendencias de mercado y tecnología
Escasas oportunidades de formación y crecimiento en el ámbito del emprendedurismo
Escasos beneficios a las comunidades emprendedoras frente a otras comunidades como la universitaria.</description></item><item><title>Domascon</title><link>https://portal.comunidadstartups.com/comunidad/startups/domascon/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://portal.comunidadstartups.com/comunidad/startups/domascon/</guid><description>Resumen Damos el último paso para migrar el mundo a la web unificando tus medios de contacto con dominios por contacto
Problema El valor de la telefonía no justifica su costo ni su dependencia
La telefonía crece incompetente con la capacidad de la comunicación por internet
La telefonía no cumple con la necesidad ni aprovecha del potencial que los servicios de comunicación voz tienen para el crecimiento de los negocios y la tecnología</description></item><item><title>Frases Clave</title><link>https://portal.comunidadstartups.com/metodologia/frases-clave/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://portal.comunidadstartups.com/metodologia/frases-clave/</guid><description>Concepto No pretendemos ser modelo ni referencia de lo que se puede lograr, sino pretendemos siempre buscar construir un mejor modelo a seguir.
Valor Nuestro valor más grande lo aporta la comunidad.
Aquí se aprende no de lo que enseñamos, sino de lo que compartimos.
Metodología No enseñamos el qué ni el cómo, sino el con qué.
Nadie te puede enseñar como lograr lo que aspiras, pero te puede instruir con lo necesario para que logres entender cómo.</description></item><item><title>Manifesto</title><link>https://portal.comunidadstartups.com/metodologia/manifesto/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://portal.comunidadstartups.com/metodologia/manifesto/</guid><description>La cultura de ambición que existe en países como EEUU no la hay en LATAM. En EEUU el tiempo es oro, y en LATAM es más felicidad. En ningún lugar se escuchará más el dicho “el dinero no compra la felicidad” y es evidente con la conformidad laboral. Por aspectos tan básicos como estos, los modelo de innovación actual no se pueden implantar en LATAM y en otras culturas allegadas como el Mediterráneo.</description></item><item><title>Nosotros</title><link>https://portal.comunidadstartups.com/nosotros/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://portal.comunidadstartups.com/nosotros/</guid><description>Comunidad Startup es una startup para startups. Una que corre con vos. Una que fracasa si vos fracasás. Y gana si vos ganás. Pero sobre todo, una startup que quiere ganar.
Una startup enfocada en ayudar a startups en la etapa donde más iniciativas fracasan. La etapa desde antes de su lanzamiento.
Filosofía Para crecer creemos esencial empeñarnos en instruir el conocimiento y las habilidades necesarias para crecer, mas no en dirigir en qué y cómo crecer.</description></item><item><title>Producto y Marca</title><link>https://portal.comunidadstartups.com/recursos/emprendedurismo/producto-y-marca/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://portal.comunidadstartups.com/recursos/emprendedurismo/producto-y-marca/</guid><description>Escribo este contenido como comentándote de vos a vos, sin pretensión de hacerte sentir que lo que puedo decir es irrefutable, verídico o eficaz, sin ningún tipo de formalidad. Todo lo que comento te lo comento desde mi experiencia, y nuevamente, como lo haría si conversáramos acerca de lo que a continuación les voy a compartir; que de todas maneras si desean pueden hacerlo; por que siguiendo los fundamentos de Comunidad Startup, lo que tengo es valor para compartir, no para enseñar.</description></item><item><title>Talento</title><link>https://portal.comunidadstartups.com/metodologia/fundamento/talento/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://portal.comunidadstartups.com/metodologia/fundamento/talento/</guid><description>&lt;p>Porque aquí no está el dinero, debemos mover con iniciativa el mismo talento que allá se mueve con dinero.&lt;/p></description></item></channel></rss>